最近先發現SpeedTest得100mbps. 求救.

小弟用緊HKBN1000M光纖入屋, 平時好少注意上網速度. 最近同個Friend吹奏左輪佢HKBN幾威啦, 跟住手痕手去Speedtest度run左下發現居然得95Mbps.我上返隻router個firmware睇返log, 發現100Mbps左都好長時間. 嚇到我個Friend blacklist左HKBN.
所以我即刻Check返曬我覺得我Check到既野.

首先MB係有Gbe
router絕對係AC
線之前用緊HKBN俾既5e.我索性呢兩日轉晒做Cat6e
跟住發現上speedtest同直插電腦用返HKBN自己個speedtest, 居然都係得95Mbps.
我又換咪Notebook黎試亦都係95Mbps.
D機boot得既我都boot左, 連HKBN個webpage入邊既reset terminal我都reset埋.
結果都係一Q樣.

請問我咩漏左？求救.

剛剛test完，發現得返264mb ，
睇返results七月嗰陣都仲有914mb

有264咁多

router型號？

我肯定唔關Router事.
我家下手頭上有兩隻Router.
Linksys EA6400 同一隻新買既Asus RT-AC53.
用就用緊Linksys個隻, 因為其他原因所以我買左隻Asus呢隻, 所以拎咪黎試都係一樣.

lan線好似冇cat6e呢個標準
一係cat5e 一係cat6 一係cat6a

Sorry, 我書讀得少. 係Cat6a

你係新轉過黎Hkbn 1000定係舊客戶轉plan?

老屎忽黎架啦.

你打電話叫佢黎換過部機

唯有係咁啦. 聽日Call返佢地上黎望望. 唔該曬咁多位大佬